港人平均月入$4萬 人工之高冠絕全球

本港打工仔經常呻人工低，根據世邦魏理仕《2020全球生活報告》顯示，香港原來是全球月薪最高的城市，平均全職打工仔的月入約$4萬。不過，香港同時是全球住宅價格最高的城市，而租金及其他日常消費同樣高企，排列10名以內。

港人平均月入$4萬 人工之高冠絕全球
根據世邦魏理仕《2020全球生活報告》顯示，本港平均全職人士的年薪為61,022美元，即每月人工約港幣4萬，而平均樓價則為1,254,442美元（約1,000萬港元），比去年上升了4.7%。雖然是平均月薪最高的城市，但同時亦是全球樓價最貴的城市。另外，香港平均月租為2,682美元（約21,456港元），雖然比去年下跌1.7%，但仍排名全球第三，僅次於紐約及阿布扎比。

生活開支大 人工下跌將流失人才
在其他生活費用方面，平均每杯咖啡約37港元，排名全球第四，平均每月健身會費則約600港元，排名全球第六，2人用餐的平均開支約為410港元，排名全球第二十二。有分析員指出，若本港的生活成本持續高於其他城市，而人工下跌，有機會導致人才流失，削弱本港的競爭力。

10大平均年薪最高的城市（美元）
香港：$61,022
悉尼：$57,959
慕尼黑：$57,425
紐約：$56,571
墨爾本：$56,097
巴黎：$53,842
芝加哥：$52,034
倫敦：$50,738
杜拜：$50,409

平均數=垃圾
拎個中位數出黎再傾

平均

平均4萬
咁中位數呢？

10大平均年薪最高的城市
得九個

我 李嘉誠 標gay
平均都好撚多錢

求其一個連登仔都高人工過呢個數囉

杜拜咁少

有鬼用

可能係包尾
日本韓國台灣
生活好過香港

呢個例子嘅中位數都好撚有錢

fg都唔只啦

我同777平均有20萬月入

爸爸媽媽平均有一粒睪丸

哈哈哈, 我除咗連登仔standard做唔到之外, 連香港人standard都達唔到

勁多外勞.

Third quarter含緊撚啫

月入五萬連登仔最開心。

連登FG 都5皮起薪, 如果只係統計連登起碼平均7萬啦

拎個眾數出黎望一望？

大把人8，9千蚊一個月啦！唔好再呃人
以生活素質計，香港人仲衰過大人
呢啲數俾高官自high

全職呀

全部地方計平均數，又唔係淨係得香港計平均數，有咩問題

擺埋+x入嚟囉

但樓價都係全球最高個幾位

精算師

我同何鴻燊平均有四個老婆

香港搵錢=EASY

買樓師

【香港入息中位數2020】

每月就業收入，佔就業人口百分比：
10,000元以下，13.3%（450,377人）
10,000至19,999元，36.1%（1,222,454人）
20,000至29,999元，19.8%（670,487人）
30,000至39,999元，10.4%（352,175人）
40,000至59,999元，10.1%（342,016人）
60,000至79,999元，4.4%（148,997人）
80,000至99,999元，2.2%（74,498人）
100,000元或以上，3.7%（125,293人）

堅尼係數唔一樣

樓主深藍，日日唱好香港 等人以為黃色經濟圈個個大把錢

居心可測

不願面對?

不過計埋香港咁低稅 又真係高人一截嘅

事實真係高人工，樓唔係完全大陸人撐上去，賣親樓好多香港人排，肺炎無大陸人啦再加國安法啲樓盤都可以有隊排就知香港人好有錢

真係無問題?

三四萬個月又點ar,D樓咁L貴

所以大把人唔想移民.

呢個post留言既連登仔 李嘉誠 標Gay
平均都好撚多錢

呢d戰術 以前有d國家用過

Mean median

平均4萬 中位萬幾
貧富懸殊到痴撚咗線

可信咩?

要有幾多年資重要做專業先可以一個月4萬銀人工

紐約同香港堅尼係數差唔多架
紐約冇記錯仲高小小

Ching都有四個！？

YES

FRESH GRAD

有咩問題

韓國唔得啦
已經係地獄朝鮮
後生仔同我地一樣咁撚慘

成班5毛在此post 自問自答

fail

證據?

有人答左你啦

ibank it 0年年資就有

城哥一個人拉高哂

「紐約同香港堅尼係數差唔多架」

美國人工低過香港？？？

數一數 2 4 6 8 9
屌 又係689

可以幫First Quarter 同Second Quarter含撚係你嘅榮幸

distribution唔一樣，比較兩粒數既差距變左無意義

不如話一個月蠃馬會4皮 應該易過FRESH GRAD 4萬人工

幾多%既人可以做到

咁紐約同香港都係有問題唔健康既地市囉

基本法

FG 50K原來係真

杜拜人唔洗返工

是撚但啦整靚d條數外國班蠢撚平民咪唔反移民囉

我冇話係健康呀
我只係話呢個survey用呢個方式得出呢個結論冇問題咋嘛

平均數
用來呃小學畢業就得

x哥年薪好似唔過1萬

剩係林奠人工都冠絕全球元首啦

對唔住 我拉低了平均數

樓價都貴絕全球

Sor 我拉低平均數

護士 老師 紀律部隊officer starting 都差唔多40k 啦 全部fg 做得

知唔知連登仔個平均入息？

舉個mean出嚟，可以得到啲咩結論？

應該用適唔適合好D
哩個情況用avg 去present 明顯唔適合

識人教大畢業，一出黎做個小學老師都3萬幾啦

連登fg 50k仲40k? 幾年前既數黎？

問題好多野都係貴過好多城市，除番開咪差唔多

又啱wor

香港嘅貧富懸殊都係一枝獨秀，你話有咩問題

data base 係點又無講，淨係攞中環啲人工黎計？

一個國家當有3個人,1個人月入2800,其餘2人各100,平均每人月入1000

你呢D全部都係政府工
計埋私人市場好WO

榜上面有D城市堅尼係數咪仲高過香港

問哩啲真係無意思，實情係年年都請香港人，有人買到樓就問幾%人做到，有人月月去旅行又問咩人有咁多假，有人起薪四萬又話無意思，講吓講吓講到普通人做到嘅嘢先算有意思嘅話，咁咪點解有人係普通人有人唔係

你問咩人做到，答你唔係普通人咪做到，你就話佢哋都唔係普通人，結果你都係想搵窮人圍爐

我依一生過唔過到2萬都成問題

應該係話，得個mean
你得到嘅結論，就只係一個無意思嘅平均值

統計上無問題，但顯示唔到咩有意思嘅implications

姨太唔計

好啦我柒左唔好推

計收入用mean係咪弱智
係都median啦

中位數呢

無人夠膽比range

2萬，其實都俾班打工皇帝扯高左
我斷估應該16-18K先係常態分佈

肯定係假數據, 唔只係平均數咁簡單。

可唔可以講下new York 有咩問題
屋貴，雜，多搶劫殺人、仲有咩問題

正解

Median!!! Not average
咁樣拎個mode出嚟香港人都好癲架

因為佢拉高左 x哥標gay

fg 30k以上都大把人啦
平均40k好合理

我都覺
我老細果D都係講緊出月薪30K (當然30K唔夠佢食一餐飯)
平均有4萬真係唔知點計

庸蠢愚笨表示：bill gay先係含撚果個

都係1

以此論證平均收入=收入中位數

depends on你要睇咩
正常係兩個都要睇
主要睇mean同median邊個大啲

吹細左 香港平均FG都35K左右 做幾年好易上到50K

有錢請大量奴隸，溝淡咗

畢業出嚟都三萬啦

咩叫16-18k先係常態分佈

個報告連登仔寫？

中學未畢業？

屌咁你唔撚好講埋BILL GATE
講埋D野都離撚晒地
標題講緊平均月入 係咪普遍年輕人做到呀?
4萬唔撚好講FRED GRAD啦 幾多成年人做左十年野都重未去到呢個數?
講撚到搵唔到4萬就廢人垃圾咁
窮人就同街都係 我都係其中一個 咁樣就叫圍爐? 唔撚鍾意咪唔撚好答囉

根本人工中位數都唔係真實反映到個民生
勁大部份人都係搵2皮以下
勁少人係搵4皮以上，但一個搵幾十萬都已經扯高左個數好多

但平均支出都最高呢

人地唔洗供樓

1半人拎2萬以下喎

呢個range 真係CI 黎

只係某啲人特別高人工
計埋收入差距先講啦

即係你將全香港既人，每一個人工都入曬落一個表
用點點去記錄
咪一渣密密麻麻既點堆曬係2萬以下
但得零星幾個點係勁高收入
用中位數，平均數都係要計埋呢班打工皇帝
用常態分佈先會真正反映到個分佈
同你炒股一樣

搵唔倒工嗰啲唔係人

護士32k 老師28k 你個差唔多都差幾多

有冇出過國架你班撚樣

Zurich top 10都冇, source又冇, 一睇就知假
淨係馬交都肯定高過腥港

平均4萬，中位數萬9

原來真係無呃人，平均都4萬

sorry訓左冇睇, 支那人有冇6千?

護士FG 45K啦...

why you 狙擊 me

港人平均消費月出$3萬 通脹之高冠絕全球

starting 40k你無撚野下話? 自己上網fc左先講好無?

再簡單D
用返18區個人工中位數，按埋人口比例
都睇到個貧富差距有幾大
飛走曬平均數高果個區
連2萬都無

唔好意思，拉高哂平均值

拎呢個stat出嚟果個都係用數據呃人:o
最簡單list out番10個percentile已經知香港貧富懸殊既問題
仲有物價同樓價屌佢老母月入4皮

由政府統計處發布，每季一次的《綜合住戶統計調查按季統計報告》中，「全港就業人士入息中位數」亦是一個具參考性的就業指標。根據最新2020年第一季（1月至3月）數據，香港打工仔每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工）升至20,000元（港元，下同），即使經濟受疫情衝擊轉差下，比上一季仍增加了1,000元。

中位數少一倍

Median就係100

平均數: 40000
中位數:約20000 (好似係，錯咗屌細力啲）

如過中位數細過平均數，仲要細咁多
即係大部份嘅統計數字
都側晒喺細過平均數嗰個位
given中位數前應該已經有50%嘅統計數字

利申：數學只有會考程度

我同誠哥平均幾千億

MODE

基本我啲朋友唔係專科唔係大學生必然都under兩萬
大學生乞食就做中層先過兩萬。。。

人地冇種族滅絕政策, 完

個情況就好似中國咁
唔計月入1000蚊果6億人，都好有錢架
但飛走上海，北京，廣東
成條數會變成點?

up乜鳩
你d data本身唔係normally distributes 點樣「用常態分佈」

Mode呢？

老師普遍做一兩年已經3Xk At least 我身邊做老師ge frd係

年年加人工係好快 不過呢家難入行

說好的4萬呢

Not me but thanks for sharing

差唔多姐 做多2 3年就有啦 fg wo

反正我觀點係人工中位數同平均數都係無意義
係反映唔到真實情況
事實就係大部份人都無2萬以上
而唔係一半人搵2萬以上

咁咪即係個data唔係常態分佈

你估個個入行就GM咩
唔使做ta已偷笑

其實喺其他國家，都會將有錢人加埋一齊做平均數，所以呢個數字都有參考價值。

老師fg 35k

打工皇帝搵幾多都唔會影響中位數

仲有物價呢
對比全世界
至少起碼都用Big Mac index
個記者不學無術到。。。

可能我講錯常態分佈
但我唔覺得中位數係有意義

你知唔知咩叫中位數

平均數
淨係林奠人工都高過曬五眼是但一個元首

我咪請難入行囉 有錯咩

9千萬黨員唔計,分分鐘仲衰過非洲

突破盲腸

咁咪即係left skewed
咁咪唔係常態分佈

入黎就係睇呢句

所以咪話個中位數無用囉
飛走最低同最高

佢仲要忽略失業問題。。。

下 香港勞工法例基本上係第三世界

發覺樓主d stat terms全部唔識但攞黎用

咁唔通大陸有6億人搵1000蚊以下，又唔計咩?
事實係香港好多人做到70歲都仲執緊紙皮

普通科一定要升做senior先過2萬
普通officer都係15-20k
senior就20-25k
am就30k+
m就35k+
依個先係正常私人工既range
btw專科一出黎就30k

你讀下econ先啦。。。
真心唔好衝出嚟柒。。。

私家醫院RN fg就40k
未計monthly allowance同bouns+13薪

衰過第三世界

勞工法例全球最差

問題係每個國家有錢人嘅比例唔同
如你係要睇各國general public嘅收入
mean, median, 堅尼系數等等 都要納入考慮

如果要反映現實
仲要計埋稅後收入，生活指數等等喎

巨無霸指數都已經係過時
反映唔到真實經濟
早幾年冰島破產，M記都平過英國
基本上用傳統經濟學套用落香港都係得一個答案：解釋唔到

source

我唔知，你解釋黎聽下

係,中年人工太高就被失業

專科去到50k都開始加得慢

中國連搭𨋢搭電梯都可以夾死喎
生活素質？

我無講過係常態分佈呀

因為真杜拜人無糧出 佢地負責出糧比人

私人市場比狗做

銀行/地產MT 做幾年40k應該唔難ge

我同李嘉誠平均有幾千億
我生活一定好好啦

Agree
Median 係robust measure, not easily be affected by extreme values or outliers
香港人人均收入嘅distribution 係極之 right-skewed, 所以 mean 會大過 median 好多，for this case, 用mean 去represent the central tendency 係頗不恰當，we should use median instead

幾時有最高工時

所以用中位數黎打飛機係好撚ON9
中位數2萬本身都已經ON撚9
仲要係反映唔到基層收入
即係好似大陸咁，貴州就一定係最撚窮果批
但大陸人普遍都唔當貴州係中國一部份(經濟上)

2047都唔會有

傳統經濟學根本垃圾,因為佢完全忽略人性考慮

傳統經濟學完全解釋唔到日本經濟

工時?

係，你講得岩
我係話常態分佈張圖

起碼呀講緊
不識econ係要靠呢啲㗎啦

Mean > Median 係 right-skewed

香港應該用生活成本同堅尼系數去睇

你唔係expect 啲呃view"記者"
認真睇論文出新聞呀

等埋你解釋，你唔係笠水呀?

我同你兩個人，大家都月薪5萬，平均月薪5萬
或者我月薪9萬9千，你月薪1千，平均都係5萬
明未呀叻仔？

素質
質素

兒登即係兒登
平時拎中位數就話好多人出現金同冇報
呢加拎平均數又話邊有咁高又呢樣又個樣

一個數集中最多有一半的數值小於中位數，也最多有一半的數值大於中位數

都解釋唔到依家QE既世界
多謝奧巴馬

見到d人讀過下econ就以為gini系數係一切
國家A最窮10%人月入$10,000，最有錢10%人月入$100,000
國家B最窮10%人月入$13,000，最有錢10%人月入$30,000
你會覺得咩國家既人有錢d? 假設得人工唔同，比你去做野，你想去國家a定國家b?

gini系數忽略左一個好重要既部份係，貧富差距係相對
唔係貧富差距大就代表窮人好多，只係有錢人太有錢

我用香港、台灣、美國所有有收入人士既收入分布做例子

數據係包哂所有就業人士，即係part time、女傭都有
*香港數據來自於2016年政府香港收入十等分統計
*台灣數據來自於2019年台灣政府「薪情比比看」網頁
*美國數據來自於2016年美國統計局

唔洗解釋都明啦嘛

用平時計都多餘，根本都反映唔到現實

邊有人睇巨無霸指數當數濟數據
起碼我唔會囉
堅尼系數
失業率
就業率
PMI
大把野都可以睇
洗唔洗去M記睇下個包幾錢
何況，香港18區個人工收入都好明顯唔同，但M記區區一樣價

如果淨係計80,90後
確實係後生好小人低人工
4萬真係岩岩夠生活

物價 質素

我想聽佢親身教下我
想學下野

sor成日調轉左右

多謝支那,美國印咁少錢冇咩好講

支那印既錢係佢gdp 300倍,再經香港換美金走向世界,搞到世界物價,地產貴撚到仆街

big mac index 唔係讀書個時for fun 睇下炸嗎
真係會有人認真用big mac index 做comparison?

中位數已經好過平均數 更加有參考價值
起碼唔會比極端數據影響

俾班政府食失米拉到條curve高晒

一直都好不解，點解d人一講平均就咁唔gur
又用埋哂d垃圾咩呀爸呀媽加埋平均一粒丸既比喻
講一次就幽默，講幾次就顯得無知

香港有錢人係好多，係多到離哂譜
而貧富差距大都係有好多問題會出現，冇人否認
但係長氣都要講多次，貧富差距大同窮人多完全冇關係
你做洗碗夠貧富差距細啦掛? 每個人都搵萬幾
你做醫生? 新仔得7萬蚊，專科可以做到星球人月球人，醫生依個職業貧富差距大，垃圾，講平均數唔知做咩

香港人最窮個班都講緊萬成皮野
其他先進國家，好似上面美國既例子，最窮班人真係窮到痴線架

唔好以為聽過GINI系數就覺得GINI系數係一切
香港人好撚慘好撚多窮人先得架
冇錯，將d有錢佬既錢分哂比所有人大家會更有錢
但
我個城市有100個蘋果，其中1個人有50個蘋果
仲有個50個蘋果要分比99個人，每個人得半個蘋果多D
你既城市有10個蘋果，同樣有100個人，每個人都可以拎到0.1個蘋果
咁你既城市蘋果分佈好平均，但我既城市最少蘋果既人都多過你

當然，最理想情況係我既城市每個人都有1個蘋果，咁就大家都HAPPY

你慣左抄功課?

四萬咁少?
求其一個連登仔都fg5m

姚明同我平均身高兩米

咩呀
美國同大陸印既錢係差唔多
美國仲要係印最多果個，流通量又大

係，我都無諗過真係有人用黎做參考

Agreed, I 同時suggest you 除左professional term之外you May用返chinese去表達

你兩米高？

係咪證明左支那人幾掠水同埋政府養冗員用左幾多錢

仲低過連登仔人均收入少少

20K都未有

支那印係美國幾十倍

你成日咁諗野，遲早痴孖根

唔好成日舉2個人既例子
2個sampe mean同median係一樣
應該係：
A: 10 個人 每人人工都係4 萬
B: 8個人 人工2萬 + 2 個搵緊12萬

真係唔係呢
個負債上網有得睇
美國同大陸夾埋佔左全球負債8成左右
美國同大陸兩個比較就
美國6比大陸4
美國真係QE左好L多錢，我對上一次睇(2020年頭)已經係280萬億美元
仲以平均三個月20萬億加緊上去
依家應該超過左300萬億美元負債

望清楚D依家係pt152007至2010同老屎忽先係pt17

記錯數
300萬億係全球夾埋既負債

再望清楚d
有pgde既老師起薪係pt17，$35,040
加上依1、2年老師學位化，大把人一畢業pt17呀

東華好似都34k

有老師牌可以加2個point啊
15+2=17

其實你係咪唔明咩野係中位數

再者，無一個係指標係完美

但中位數比起平均數更反映現實就是了

係喎

但中位數比起平均數更反映現實就是了

我有話唔係?

其實你係咪大陸d垃圾2毛

係呀，屌你老母
你咪學渣哥BLOCK鳩我囉
ON撚9

你同渣哥都係同一類人
垃撚圾

事實上低薪職位多到咁
啲ibanker或者係政府工拉高左唔少

得返高人工高樓價可以j

中出就識，中位數？

成班唔肯認
仲要依家咁撚多人轉行送外賣
人工中位數仲有2萬?
我估下年個數應該都向下修正去返18K

I apologize for that because actually my HongKongnese isn’t that good, I used to communicate in English in everyday life. I think I should use English to leave a comment next time

好似澳門平均月入先係最高

係呀，成個連登都係5毛
你快撚柒啲Block撚柒我
就好似渣哥光榮咁既做法
你唔block，你死全家
屌你老母

你諗法無錯,一個數字概括唔到,但你有咩諗過一個城市得10 個蘋果的話可能0.1 個都夠你係個城市買樓?

但有100 個蘋果既城市， 可能要1 個蘋果先買到樓， 咁咪99個人都要訓街囉

聽人講送外賣，勤力有車可以去到4，5萬！？

又話澳門gdp 全球第一嘅

係有架
渣貨van都有4-5皮一個月添
但幾多個送外賣有4-5皮?
所以話中位數都係on9野黎
錨點黎
完全係忽略左中位數以下仲有一大班人

有無咁高呀屌
below mean

見你連google都唔識用順便教埋你啫

順帶一提，我估你智力應該低過中位數
唔明就自己試下落手google iq定義
我示範左一次，你而家應該識用架啦

澳門居民2018年人均收入230萬元
分享
分享
留言
列印
A-A+
2019-12-27 13:12中央社 記者張謙香港27日電

澳門當局今天公布，2018年當地的人均居民總收入為61萬4950澳門元（約新台幣230萬元），比2017年增加5%。

根據香港統計處的資料，2018年，香港按人口平均計算的本地居民總收入為港幣39萬9637元（約新台幣155萬元）。

澳門統計暨普查局27日公布的數據顯示，2018年（以當年價格計算）當地的本地居民總收入為4060.2億澳門元，人均本地居民總收入為61萬4950澳門元，同年人均本地生產總值（GDP）為67萬3481澳門元。

剔除價格變動的影響後，2018年澳門本地居民總收入實質增加6.8%，本地生產總值實質增加5.4%；人均本地居民總收入實質增加5%；人均本地生產總值實質增加3.6%。

本地居民總收入是指一個經濟體的本地居民（包括個人及機構）在境內及境外從事各類經濟活動所賺取的總收入，相等於本地生產總值加本地居民從外地賺取的收益減去非本地居民在澳門賺取的收益。

目前，澳門元與港幣的兌換率為1對1。

5p人平均有0.6粒睪丸

智商低過中位數
你計唔計埋黑人先?

唔會 你月入兩萬 跌極都你2-3千
過人工政府工 同 打工皇帝 一加加好多
所以都係會升

講咩，睇唔明。

61萬 姐係一個月5萬幾
會高過香港？

貧者越貧， 富者越富

依到話人均收入60k

另一邊失業post
一大堆人11-12k都冇人請

黑警OT費加幾多呀

所以影響到個中位數上落既根本唔係中位數以下既人
咁既然反映唔到基層收入
個中位數仲有咩意義?

I suggest you to look at the ‘tail’ to determine the skewness. This is a much better way to remember

自膠， 以為港元月入

有撚用咩? 都做唔到人人有樓住

日本打工文化衰過香港

韓國入唔到大企業=人生已完

台灣一般大學生得30kTWD 冇錢少咗機會出去見識

唔覺得香港比佢哋好或者差 發展產業唔同好難比較

應該用新加坡倫敦紐約同香港比

香港4萬

日本依家d打工文化轉變緊啦
台灣個人工中位數就黎追到香港(實際上已經爬過左)

fg四萬唔算易又唔係無可能，同你講ibank it都未係高薪有人fg 十萬個月又點睇？

真係要講嘅話，咩先算離地？香港本身就係個離地城市，離地城市講貼地嘅人先算離地，一萬月入都無喺香港住我睇就離地過幾萬月入喺香港生活，不過算啦講唔埋欄無計

佢好有禮貌咁講你班傻閪正弱智

當然，我冇否認到樓價既負擔真係出奇地高
但唔計樓的話，香港物價其實算正常
香港貧富差距大=窮人好多，同埋香港物價高一直都係香港人以為係既事
唔講咁遠咁台灣，人地食野係好平
但係買野咪一直咁既價，唔通佢地人工係香港三分一
買電話又三分一價...買u記衫又三分一價...買個手袋都係三分一價?

香港人搵$60,000既比例(約10%人)，同台灣人搵$30,000一樣
當香港人要用50%人工去供樓，每個月仲有$30,000剩
台灣人用20%人工去供樓好未? 仲有$24,000剩
計埋台灣生活價真係平香港少少，大家既生活其實差不多
(更何況台灣人其實一樣係用一半人工去供樓....$30,000得返$15,000剩)

有冇link

好撚記得
台灣以前既人工中位數係6k，7k，早兩年睇就已經12k，13k，對上果年再睇已經係15k(港幣)
深圳都由以前2k，4k，6k，8k，去到依家10k(人民幣)
而香港係萬年15k，係近呢兩年見周圍人工中位數加咁快，先做下條數由上兩年開始，15k，18k，20K咁跳法，15去到20K

其實冇人話香港d野貴
十幾廿年都係屌緊個樓市政策
樓既成本太高,令到香港人既生活質素難以提升

人工係pre tax定after tax？老實講，香港搵錢係好過外國

連登fg

住嘅支出已經去咗一大截

香港係交住屋稅
當專科畢業搵30k
自己出去住好少少都要1皮野租
咁就唔見左33%人工

樓既成本太高,令到香港人既生活質素難以提升

樓既成本太高,令到有樓既香港人既生活質素大大提升
點解屋企無樓，要檢討下

咁你住NYC/Cali都一樣租金好貴
雖然買樓就便過香港一小折

On9

咁咪唔好搬出去
租租一定係實際上交最多稅果班
正宗水魚黎

洗咩檢討,香港地就算屋企有一層樓,仔女遲下結婚都一樣要住
明明就係房屋政策問題令到租金樓價上升,唔好諗住spin到人地屋企廢,買唔到樓

中位數喎

之前睇中位數好似係3萬

根據台灣行政院主計總處今年12月19日最新公布的「2018年薪資中位數及分布統計結果」顯示：2018年台灣工業及服務業受僱員工全年「總薪資」（包含獎金和加班費等非經常性薪資）的「平均數」，月均雖有新台幣5.2萬元（約合1.35萬港幣），但「中位數」的月均卻只有4.1萬元（約合1.07萬港幣）。

2019 12月嘅新聞 01唔貼link 香港中位數講緊接近20000喎

同埋日本d禮儀文化又係cls 識個日本fd都頂唔順

就係連登都一堆一畢業就拎呢個數(自稱)

可以唔自己搬出去住，自己選擇啫，你估倫敦租樓好平咩

That's great.
I think we should support English usage in this forum. So that all the wumaos and blue ribbons will face greater difficulties when trying to penetrate this forum.

李家誠一個都拉高唔少

台灣仲講緊點樣衝破百萬（台幣）年薪
香港大把工起薪已經有呢個數

你有得揀,但好多人冇得揀
唔好咁ideal覺得個個都冇家庭問題,升到大學,有屋企照先得嫁
我識d人有d全家都仲做緊租租,比完租又儲唔到錢,就係咁

好大好大好大嘅笑話呀～～～～～

做Analyst有，但純IT應該無

小學老師人工都三萬頭啦
兩萬幾係幼教

半粒

淨講樓價，已經冇晒意義可言。
家下依樣貴／嗰樣貴。

有啲人一畢業比屋企人趕走冇屋訓咁點先
唔係個個家庭都和諧相處架

post-tax fg 物理治療師人工大概等於hkd 31k一個月

租1房都係成皮hkd

係呀，地獄朝鮮fg拎14k好慘

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

爬過咗即係有台幣6-8皮一個月
但點解我台灣d朋友話台幣5皮一個月已經好高

日本搵工又要指定月份又要手寫cv
仲要寫篇志願書 又要聽講座又盛
邊到轉變緊
台仔朋友國立大學院畢業 人工都係得23萬一個月

無錯，攞連登中位數出嚟

Federal tax 呢？唔L洗比？social security? Payroll tax? Unemployment insurance? Sales tax? 計咗未？

扣咗federal啦
其他就未 我浄係計income tax
想講嘅係外國扣完稅之後
去大城市租房住都一樣係好大支出

雙北、新竹一啲都唔平，加埋台灣買野要比5% tax
只係人地可以唔揀呢啲地方生活，香港人無得揀咁解

其實係香港稅制有問題，好多應有既稅都冇，稅率又低
你想貧富差距縮細既話，行北歐模式（高稅率高福利）係值得諗諗

係純it，tech/se analyst，美資大嗰三間2020 grad program都係出500K+年薪，細嗰兩間同啲歐資應該都近磅，細啲嘅/contract role就無

sd幾多？

韓國FG入唔到大企業人生已完結，地獄朝鮮14k好慘呀

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

平均數都好拎出尼講

香港人應該好鍾意依啲調查
又可以用嗰幾隻地產霸權吸血鬼啲身家嚟打飛機了

但如果你本身屋企有層樓
樓價由2011年開始升
中間咁多年都唔買?

港豬 : 「香港人工低 工時長 樓價極貴 都唔緊要
最緊要有李嘉誠」

台灣條數其實唔係咁玩
我識幾個台仔，岩岩畢業起薪點係好低
但經過3-5年後，人工個升幅係好明顯
香港除非你專科，公務員
否則都係萬年咁上下人工

全家都做租租，咁要檢討下

香港同澳門既男人因為何鴻燊 , 所以平均有多於1 個老婆
大家放心出軌啦

台灣個生活開支係香港幾多?

香港搵錢係好過外國
稅低
衰在租金貴 樓價太高

杜拜人啲錢係地上噴上黎

我同誠哥身家平均都有幾百億

我問緊raw income
你就答我生活開支

Nah... I think it’s impossible. Just look at my comment above, have got so many dislikes...

中位數點扯高 請問?

ABC 上 lihkg?

中位數的特點
1、中位數是以它在所有標誌值中所處的位置確定的全體單位標誌值的代表值，不受分佈數列的極大或極小值影響，從而在一定程度上提高了中位數對分佈數列的代表性。
2、有些離散型變數的單項式數列，當次數分佈偏態時，中位數的代表性會受到影響。
3、缺乏敏感性。

咁係學生時佢住邊 有冇咁多人學生時流浪街頭

有冇咁多人咁唔和諧

貧富懸殊全球第一
完

香港地搵10萬都沒用啦，d錢去哂支共同業主到，完全沒生活可言

你唔識嘅話不如都係收皮先啦

離散變數是指其數值只能用自然數或整數單位計算的則為離散變數.例如,企業個數,職工人數,設備台數等,只能按計量單位數計數,這種變數的數值一般用計數方法取得.

在一定區間內可以任意取值的變數叫連續變數,其數值是連續不斷的,相鄰兩個數值可作無限分割,即可取無限個數值.例如,生產零件的規格尺寸,人體測量的身高,體重,胸圍等為連續變數,其數值只能用測量或計量的方法取得.

真係有咁撚難理解?
12345678910，中位數係5
11111122222255510，中位數係2

但香港個人工係撚以上兩種情況?
一個二個仲話自己讀幾撚多書，讀屎片就有你份

你睇唔到唔代表冇

洗唔撚洗再講得淺白啲呀?
M型社會呀
用中位數有撚意義呀?

Fresh你老母呀on9樓主

其實你睇得明要學識用都好快
少少唔順暢唔影響閱讀
反而中英夾雜睇得好辛苦

係咪30k以上就自動比你round up做40k 先唔講要幾耐變40 你話starting會唔會吹大左少少

用mean做standard
你唔好用mode

得officer係starting 4xk
其他全部都係3xk starting

fg 40k唔算易 又唔係無可能 但好多人fg都係萬幾 你講呢d咪風涼話lor 屌你 我都搵到錢 但都知道個社會好多人搵唔到 自己計計數就知咩係'普通人'

標gay 年薪一usd
誠哥 年薪我記得超低
係你一個人拉高左

mode = 0

屌你 何不食肉糜 一日浄係食一餐都唔會死架 食三餐都係自己選擇姐 行路返工又慳到錢 游水過海都仲得

長知識

連登：月入4萬仲結婚生仔 on99

癡線，兩萬咋

My HongKongnese

韓國人返工比香港人更無自尊
日本人返工OT chur過香港人好多
台灣就普遍人工低

其實要work life balance真係英澳係最好

聽佢9up，台灣人工好撚低

好似新加坡有Singlish一樣
咁樣叫係好事

咁佢地未賺錢係學生時瞓街咩忍下老豆老母駛死

係lor 就算以前細個比人家暴 大個都可以繼續比人打 都慣曬 唔比人打反而唔慣

吓？ 連登唔係fg 50k 咩？

包埋公務員？

俾啲廢老拖低晒

同埋其實就算大個搬出黎住都係正常 係香港先咁變態變撚左奢侈品

計平均數

同誠哥加埋平均有千億身家

nah bitch u pretending, corny ass

點解會低過5萬

net worth =X 人工

美國好多學生18歲就獨立自己住

平均人工4萬美金
平均樓價1,254,442美元（約1,000萬港元）

就咁睇數字以為非洲惡性通漲國家
但係香港完全係合理

好彩我高過呢個數，無拉低個平均

林鄭條臭系幫商界架，
只要佢在位， 永遠都唔會有最高工時

成班公墓猿overpaid 拉高哂

陳康提例外

That's so true. So many people in HK have the capability to communicate fully in English, but they are just not confident to do so.

你係咁慘日日俾人打，打到大個成年年仲被老豆老母打係慘d既，咁慘搬走都應該既，其實你應該報警拉埋佢地嘛

利申：細個都會俾老豆老母打，升上中學後無被打過

講平均有咩意思

Bill gay 年薪1000萬
呀甲 年薪1蚊
呀乙 年薪2數

香港人工平均數 3333334
人工世界最高

係0因為女人多過男人

其實你+x 月薪得一萬
佢股息就。。

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

攞一億嗰個拉高幾多Average

拉低哂我的人工水平

例子黎姐 你問忍下老豆老母洗唔洗死吖嘛 答案係唔洗 一日食一餐都唔會死 一日打兩份工都唔會死 呢d咪quality of life 呢d咪發達國家

重點係搬出去可以唔係自己選擇 喺一個正常人眼中可以係基本生活需要 唔撚洗比你批鬥

mode

條友真係鳩叫到

誠哥一個屌打一萬個打工仔

你咪撚戇鳩啦
疫情之前
1/4打工仔月入$30000以上
1/4 打工仔月入$20000-29998
做下reserach先啦，連登大把人講
你好撚自卑咩

平均數成日被攞黎呃人

搵黎up，話唔駛即刻搬出黎，就拎埋垃圾例子講到一畢就搬好有逼切然後話人何不食肉糜，challenge你就話例子啫，根本大部分人都無逼切性一畢業就自己住，你根本唔熟社會狀況，夾硬穿鑿附會，咪用d垃圾假原因講到好慘

嘩好叻呀
好似嗰啲偽ABC要大大聲同人講自己唔識廣東話咁

你用紅色大字先顯得你自卑

平均同中位數有咩分別

係

點解連登咁多窮撚?

你公屋狗？

大佬 一路都係針對你講搬出去係自己選擇呢句 有人唔係自己選擇得唔得😂 知唔知香港幾多社工case讀書已經長住hall唔翻得屋企 都未講好多地方正常人一夠18歲就搬出黎住 係香港先咁撚變態講到搬出黎住好似日日返工搭的士咁撚奢侈😂 係喇係喇 無錢就打多份工 飯都可以食少兩餐吖嘛 明架喇

痴線佬，燥狂症

如果無記錯
平均係除開既數
中位係中間既數

訓街囉

上年統計處44500係Top 10%
我當4萬大約有15%人

平均4萬個分佈其實已經好唔正常下

啱呀 同意呀

拎平均數出黎講😂😂實際反映到有錢既人可以幾有錢，拉到個平均數咁高

搵唔夠20k果d直頭應該拉去打靶啦 低端人口
#曲

有冇表睇下？
我記得2016年既時候5萬月入先係top 10%

所以咪我講既
高收入又一大班
低收入又一大班

平均數咁高但仲係咁多低收入人士即係個貧富懸殊好撚勁

Exactly

間房有一男一女，每人平均一粒睪丸

做乜d報告學埋大陸佬只講平均數，打飛機

無咁嘅意思
其實我識寫同講香港話，只係無咁流暢，容易詞不達意，要花多啲時間思考同打字，好多時我貪快就寫英文算，其他posts 我都有用香港話留comments，只係有好多 technical terms 唔識翻譯所以又中又英啫

50k

Yea I am pretending

咩而家中五有得上連登

又唔講工時

Actually no one cares about grammar
I always commit grammatical mistakes when I m saying in Eng, but i don’t really care about that. It’s okay if I can get your meaning

窮冇問題，公得黎見到有錢嘅人唔去理解人地點致富， 剩係一味酸喺度挑剔又話社會問題先係最on9.

mean and median

都唔知你up乜春

下 ？ 咩話

真係好撚多人都40K以上 同埋搵40K都仲係好低人工

40k 叫好低人工?

第九十個百分位數
90th percentile

$44,600

好多人有副業都無報稅 4萬唔低但絕對唔係叫高

有幾撚多呀 講個數字黎聽下睇下幾多 大部分咪又係萬五樓下 人工低都算 香港乜9都貴

咁40k即係好低人工定唔低但絕對唔係高呀 諗清楚先出黎9up啦

巴打搵幾多 唔使咁激動喎

唔講人工 香港d土地問題已經夠比人屌啦

真係做副業既應該影響唔倒個population既

我唔知你把尺"好多人"係點量啦。如果以投資角度40k 月入冇資產
的確唔算係HNWI

但以民生角度，個人40k 絕對算起碼都中高收入. 當然有部份人連埋passive income 可能去到70-100k 收入 但呢啲絕對唔算"好多人"

或者咁講啦，係香港嘅一般非MNC公司計(佔太多數)
一間500人嘅公司。你覺得入面有幾多人係搵到40k以上?

Nothing personal. 我搵幾多又點 唔可以覺得香港人好撚慘？兩公婆加埋過100k又要比埋糧單證明比你睇？

下次遊行你都可以出去同人講 巴打你宜家無飯食咩 唔洗咁激動wor

屌你我平均得20000 尾數你比我吖

唔知你啦 但聽身邊D 朋友 車友好多都最少20幾 30K 當然要計埋副業啦
搵得少又唔諗方法提高收入既 可以怪邊個 除左個D真係有困難個班
過100K又點 唔關我事 你想SHOW咪SHOW

fake
fg都搵50k啦
40k個月?乞衣都唔撚止呢個數

所以咪話香港人真係賤過狗 想有正常生活要做埋副業先得 扭曲當正常 就係咁先可悲

香港買樓係痴撚線貴，樓價係離地到仆街。
但我唔覺得人一定要買樓。 未有環境時可以同屋企人住，就算屋企叫你夾返租。都平過就咁出去租個單位住。

當你痴屋企住，每個月比8000蚊租+家用
如果本身搵20k左右，扣埋MPF, 保險，手機費用..etc
唔係太大洗. 交埋稅之後
每年點都儲到幾皮嘢。當你中間唔會加人工，又唔會投資
計埋通脹
10年後點都有今日嘅20-30萬range 啦.

呢個係最差嘅case. 而正常來講，都只係去到30零歲.
你有幾十萬本錢，做生意又好，投資又好，甚至去第二個生活水平冇咁高嘅國家生活又好.

起碼有選擇先啦。 個個今日有錢嘅人都係靠第一份儲蓄去諗點樣變大家啦. 如果齋係諗"我每月20k人工，點買得起樓呀?"
一來生活無意義，二來今日嘅環境根本無可能靠儲蓄就可以脫貧.

唔好意思 我唔係買唔起 係唔想買香港d垃圾樓 細到閪咁賣咁貴 你住埋我果份 咁我屌唔屌得地產霸權

btw 計埋副業先30k 咁叫提高左收入架喇？所以話香港人幾撚折墮 捱左成世 最後都係僅僅買到樓 買完又死慳死抵供一世 扭曲到 但仲要比人吹奏 就係咁先令人作嘔

1 1 1 1 1 1 1 1 1 100,000,000
median = 1
average ≈ 10,000,000

你去問個班人囉

40k多過平均數20k一倍
加埋睇上年政府Report

45k以上得10%，28k以上有25%
我既角度高過upper quartile應該算高收入

素你老母呀大陸仔

以上唔係針對你一個。 唔係話你買唔起樓.
香港都有非垃圾樓嘅，貴啲咁解。
唔想買可以唔買呀。屌地產霸權係冇問題嘅，但我成日想問
咁香港一直落嚟係高地價政策， 香港稅又低
香港政府收入好快部分靠賣地同印花稅。
香港而家又無得靠以前咁做trading, 中轉港過河濕腳.
咁香港政府啲收入冇咗個窿係邊度可以補返呢?

我唔係贊成地產霸權，但現實上香港長年用咗呢個方式運作
你要推冧呢樣嘢又無一個可以替代嘅收入。咁無論香港政府同埋香港本身都冇辦法持續。

舉個例子。即係點解宜家咁嘅環境好多業主都唔肯減租?
個問題係好多散戶業主根本自己都無錢。佢係靠你啲租去供佢另外果幾層樓. 佢減俾你即係佢自己要斷供.

呢啲行為係好多年"買磚頭好過買黃金" 嘅香港玩法遺留落嚟嘅惡果。而家呢個政府係柒。 但問心呢個房屋問題唔係佢哋搞出嚟。 只係越積越多加上香港經濟地位降低明顯化咗好多。 只可以話90後出生嘅香港年輕人不幸

仲講到好撚多人都40k以上 自己d frd連埋副業都係30k 你話呢個社會係咪痴撚線 仲要覺得40k係低人工 which 我同意嘅 喺香港40k都唔係好夠洗 所以先覺得香港係ridiculously on9

萬八

其實香港個人工分佈呈指數式上升咁制

30k以下既人係多數
30k以上既人係少數 但少數人份糧入面已經可以一個頂幾個

假設工作人口400萬人

中位數係將400萬人既人工由低至高順序排，排第200萬嗰位既人工，就係中位數。

平均數係將400萬人既工人加埋再除400萬。假設3,999,999人月薪都2萬，1人月薪係10萬，平均數就會被月入10萬嗰位拉高，反映唔到真實情況。

你講完一大輪其實都係想講香港自古以來都係咁扭曲變態 政府收入可以靠邊度補 我諗我都唔洗答你 你睇下其他小國就知 香港比起d迷你國家其實都唔細 但一黎香港d錢成日起d on9大白象 二黎有每日百二個走落黎 唔好講到政府無責任咁 ok?

用法律去打壓手足同支持國安法
支持江樂士做下一批美國制裁人選

但事實係45k以上都只係被定為middle class囉

生活到? 300 萬打工仔應該得20 萬呢個數only

喂大佬，不如google 左咩係mean median mode先出黎柒吧啦

點解唔係怪自己無能力，反而怪咗嗰社會

重點在於比較平均數同中位數個差距
就知個社會幾仆街

同qfin入去做人工爭成倍

你又知我有無能力嘅 都係果句 我有無能力買樓 同個社會有無問題 係兩回事

但middle class唔middle喎
你只可以話呢班人唔係富有，但我覺得點都算高收入啦

應該無其實，有都轉咗行

其實大白象係點定義先? 即係高鐵西鐵呢啲。 西鐵夠一開始話大白象啦。到而家載客量爆晒，咁算唔算大白象?

每日150個呢我都認同係on9政策, 呢個係中共自己on9 諗住同化香港人覺得咁樣交接會順利啲.

同埋要考慮嘅唔係淨係地方有幾大。 俄羅斯夠大啦。咁佢實係全球最強經濟體啦.

並唔係話香港政府無責任，我只係話依家見到嘅房屋問題嘅爆發，起源並唔係呢個政府搞出來.

我有能力賺錢 有好嘅生活 夠錢買樓 但都覺得香港好撚濕尻 得唔得 係咪討論社會問題都要夠錢先討論得

係所以咪再怪個社會/ 土地，人地有人做到就係做到， 個你唔係講緊你一個，講真，做唔係問點解做唔到，唔係屌個政府有無搞錯

tech analyst已經唔係幾純IT
好多qfin嘢要搞

我上面比左條lmgtfy link比佢，佢都係要跌落地拿返揸沙

得，你有你comment 覺得濕鳩，我有我comment 點解去屌個社會 ，大家都自由發言

下 我覺得一個人買唔到樓 係果個人廢 一大堆人買唔到樓就係社會問題 有人買到樓就代表社會無問題？食三鹿奶粉食懵左？ 我唔止屌個政府呀 我屌撚埋你呀

點解屌個 社會咪因為個社會真係有問題lor 自己了解下個政府做左乜柒搞到個社會咁先出黎吠啦 企喺井底屌人有咩意思

所有人買唔到，咁點解同齡又有人得，大佬，有人得你唔得，因為人多做唔到，就社會問題，你份責任呢? 去咗他人度?

無租金管制 根本係萬惡根源

做多幾年未有囉

近幾年經濟咁政府唔減算偷錢

偷笑

每日百二個唔通係我責任？地產商囤地又係我責任？政府d錢幾百億倒落海又係我責任？你個腦食撚左屎？有人買到樓咁又點撚樣？係咪上面果d都因為有人買到樓所以變左唔撚係政府嘅錯？

我無覺得個政府有問題，你可以繼續覺得個社會/ 政府有問題，睇法不一啫。 因為一直有人做到，人地又係人，我又係人，點解我做唔到啫。

識唔識英文 知唔知starting點撚樣解

係呀有人買到樓就係政府無問題 信政府萬歲 屌你真係醫返都嗮藥費

根本d樓而家變左炒賣，而基本住屋政府都未解決到，變左炒已經係大問題，唔係有錢買到便大哂，而且住屋係必須品來

全部人地錯，你無責任? 政府有錯，你又係個party 入面，之後狂屌係喇政府仆街喇，咁自己解決到個問題咩，自己好似只係永遠受害角色咁，有乜為

香港一個月收入幾多先算middle class

即使有問題，你未你屌，你未批評，但個社會唔會因你屌完就改變

其實我覺得係假數據

原因係十大竟然無瑞士同卡塔爾

正常民主社會當個個都屌個社會係會改變既
因為會有人（議員/政黨）同你出頭

而家就唔知嘞

無話大哂，咁炒個market 係自由，有錢free market 又唔得，又要效法資本市場，咁點呀，炒係人地心理，你點控制人點炒。

收皮啦撚樣 個社會有問題唔撚改 係咪政府責任呀 上面我講左政府有咁多問題你都無撚回應過啦 死撚左佢算啦 仲同個政府洗白 係呀 我都唔會因為你屌完就改變 你可以收皮先😉

盲？ 講緊around 姐
3xk 同40k 你覺得差好遠咩

詳情參考新加坡啦撚樣 資本市場...屌

32k starting round up變40 都差唔多嘅

宜家連登真係好多五毛狗 block左佢算 費事嘈 嗮我時間

炒樓其實無問題

但影響倒市民生活基本需求就有啲問題
正常劃分係衣食住行
所以就算唔幫你買樓佢都要幫你有屋租

你呢個例子廢到呢
應該係10個公屋仔 李嘉誠 標gay
咁樣比先啱

有好多人只係唔明白social politics同人權係點啫

老實講我都唔知，從來都無理呢啲
知道咗我都唔會有錢咗

佢d reply完全係五毛藍屍老屎忽先講得出

淋病拉高哂

應該要睇總資產有幾多先有用
月入五萬但儲蓄得六位數冇物業
Vs 月入零蚊但有兩層full pay 樓總值2000萬

後者冇收入都贏九條街

Think the same way. I only care about grammar when I am taking exam or writing dissertation.

我都無屌你，又無同你抝乜，唔知點解又會拉到去幫政府洗白，你有意見你未平心靜氣講，單屌又唔會有理有據咗。 社會有大把問題，度度地方都有大把問題，你覺得交俾個政府，佢就一定解決到/ 一定要解決，會唔會太兒戲，憑子要完成到?

我覺得香港人冇安穩既住所係政府問題多過個人問題

利申有樓 份契得自己個名

4萬我每月接多兩單師奶客都未夠呀

新加坡你屌都無得屌添喇，佢都會有其他社會問題

未必，fg只係平4萬，連仔仲有堆係fg

懷疑佢香討過黎

咁窮到嘔嗰班都有綜緩，佢唔係無幫，係未幫到你，同佢責任唔係幫人上樓，幫你住得開心

咁每人意見唔同無所謂，我見解你我都有得岀聲

4皮先係top20%
但平均已經4皮

姐係又係20%人搵80%嘅錢....

點解冇 San Francisco
個邊求其執個software engineer都 100K 年薪

全部都屌他人責任，個社會就係好多指責他人，屌完就扭轉形勢咁

SF多叻人同時好多懶人 20幾歲就自我放棄訓街
漁人碼頭一大班流浪漢 全部有手有腳而且好後生

蓋青同yoyo平均有一粒睪丸

你妈死了没买寿险

真棒

But你嘅Engish use得有點多
Next time少啲is better

而家唔止係有無幫既問題
仲係個情況有無擴大
事實係愈嚟愈多人出事
供樓還款比例佔入算愈嚟愈多

香港始終啲人（包括我）都比較西方
唔會係有食飯權就當有人權個政府做倒嘢

我好同意政府唔應該賣樓
但唔應該令租樓住都成為一個負擔

香港人普遍都唔當支那係一部份
死支那係要痴住香港搵著數

個情況擴大咗可以係人民買樓意慾高咗，又未必政府要處理你意慾，如果全民都租，無人買，個樓價都可以跌，點解個個一定要買，全民合作都會推倒個樓價，定係其實人民都知會上升，怕自己執輸又買一份。 點都好個社會生態都唔會一時而變，要變嘅係人，唔係指意他人完成你要求，無人/ 必然要滿足你，政府無簽咗合同幫你完成解決

就算係入fo team都無乜，tech grad就係dup code，research tech一嚟香港無乜二嚟有位都係experienced hire，我估間間大同小異

qfin ug grad有1M?定250K? 兩樣都唔多合理

你都幾好笑 我係問你中位數點樣俾人扯高
係cut 50% 就係50%架啦 我話之你11112222定122229999
Mean就真係會俾outlier 扯高or扯低啫
M型社會有乜問題 中位數都係好好嘅指標
唔通搵六七萬嗰d又話嗰中位數俾人扯低左?

我講得1999
我指住屋既負擔擴大咗
而家租樓要租到劏房都成七八千蚊
簡直係返咗去五六十年代細個嗰陣一間套房要50蚊嗰陣（當時啲人大約搵緊120～150蚊）
呢方面我諗無人唔同意

再重申我認同政府的確無責任幫人買樓

咁通漲全球都有，唔止香港

但香港而家通漲比例考第一呀嘛
當然唔排除777好Enjoy

歐洲都有其他唔好嘅野第一有時你好難講點
你生存係度，個市場就自由，買到就有人買
人就有得變，接受咗就無事

連登仔average $100,000 美元

唔好意思我拉低左個平均值

證明香港啲貧富懸殊嚴重到呢......

Agree, 80/20法則

平均=on9

唔計堅尼系數，仲有生活指數呢？算9數啦，呢啲拎嚟呃冇腦藍絲就得

用mean計我都唔柒信有4皮咁高囉
啲data邊道度嚟先

所以話香港人幾撚好呃
唔知政府會砌靚條數先掉出嚟？
無得做數

下鬼有
就黎連佢4分1都無

屌你笑撚左 而家就話政府會做數
你係咁拋咩離散變數連續變數 又話人讀屎片 原來都係解釋唔到點解中位數會扯高個價
係喇係喇 讀得最多書係你喇

信政府

你哋以前唔係好fd嘅咩

如果唔舉兩個人
嗰啲人唔會明

唔通信你咩 中位數有得扯高喎 人唔笑 狗都吠

比你平均四萬
又要供樓 又要養老婆
四大長者又有消費
夠條撚咩

起下你底，發現你諗嘢都幾撚天真
個個post都係咁話罷工罷工
獲獲都錯方向
正宗連燈仔

又係你個垃圾

下星期仲唔全面home office既唔該你即刻辭職

講嘢唔撚用腦

我唔block你都係當你燈咁用
你都幾撚準架

你中學數都唔識
我hku stat畢業

其實點解要投素人

是但啦
你係我明燈黎
股票又係
其他嘢都係

多啲發表下股市睇法
上次跟你買，執左唔少

係喇係喇 你日日出三五七個廢post自我感覺良好就最啱方向 小學雞數都唔識仲出黎柒 人無恥真係無敵

要睇埋standard deviation 先有意義

富者愈富 貧者愈貧
全球之冠

生活唔到唔通就加人工咩，啲老細理得你去死吖

一個季度升左千幾蚊 本身18K中位數 但多左廿幾三十萬基層失業

即刻升左

That make sense

你咪撚戇鳩啦
疫情之前
1/4打工仔月入$30000以上（100萬人）
1/4 打工仔月入$20000-29998（92萬）
做下reserach先啦，連登大把人講
你好撚自卑咩

20000樓下得50%
咁都叫大把？最多50/50咋喎
疫情完左咪又經濟好返

條死傻閪窮遊
唔洗理佢
自卑狗

因為有一小班人人工係天價...........
剩係公務員都已經收緊完全唔合理咁高既人工.......

宜家grad左啦傻閪 同埋有錢都窮遊得。。。

窮遊有幾自卑 定係你心態係見人搵40k已經好自卑 理解唔到

喺貧富懸殊嘅地區講人工平均數

其實click bait 題目都預左係咁濫用統計架啦

用平均數計嘅話
全球糧食充足 非洲無人捱餓
人類每人平均有接近0.5條賓周

因為d廢柴高官拉高曬d人工炸
仲有班呃OT的黑警

算把啦
你就算唔係2毛
都係d垃撚圾ge on9仔
睇你d comments, 就知你人頭豬佬
一係就未做過野, 一係就做左10幾年野都仲係得1,2萬Ge傻西
覆你msg都降低我1,2低智商呀
返屋企打枕頭發泄啦
連中位數都唔知咩黎ge傻仔

尾燈都望唔到